養和及其他醫院小巡禮

鄧小宇2019/4/11 — 10:00

約見養和醫院一位專科醫生討教一些治療的second opinion，當這位醫生向我講解他的意見時，突然有個國內大叔們也不敲，怒氣沖沖闖入來破口大罵，説醫院仍未分配到病房給他家眷，要醫生負責馬上給他病房。

也真是服了這些人，試想假如房中看病的是個女性，正在做身體檢查，會是多尷尬！既然已闖進來賴死唔走，眼前這位大國手無論地位多尊崇也無奈，唯有叫護士試行安撫。

要親眼見到才相信，養和醫院果真差不多给大陸人私有化了，先前在候診坐了個多小時，放眼四周只見過一個香港人，其餘盡是國內同胞，手上拿著裝載驗身報告、X光片等的膠袋，都是印上國內醫院的名字，反而我平時看開那個屬同一專科的醫生，他的醫務所每天都爆到七彩，病人多到要在走廊等，護士甚至會建議落樓去飲杯咖啡等通知，但幾乎百分百是港人，看來養和在國內特別具名氣，成為高端人的御用醫院了。

我個人對養和全無好感，它的logistics實在太差，塞車是常規，醫院範圍跟本沒有足夠交通流動空間，如有什麼急事入院又不方便步行，車輛輪候駛入醫院大門入口也要預一大段時間，如想入它的停車場就更是做夢了。

活到這把年紀也曾出入過多間醫院，個人最喜歡聖德肋撒，它規模大又user friendly，門診及住院登記設在大堂中央，其餘配套圍繞四周，相當集中，而且收費算合理，停車場車位多，出入也方便，浸會沒有什麼character, 轉彎抹角東一忽西一忽有如迷宮，沙田的仁安屬小型，卻有兩間餐廳提供病人多些菜色選擇，不過頭等房好像全屬酒店式超豪華那種，我個人喜歡住院要有醫院的感覺，好令心理上期待早日出院。

舊山頂道的嘉諾撒醫院十多年前曾先後兩次入住它的三等病房差不多二十天，當年它是相當簡樸得有點似軍營，no nonsense，算是我心中理想類型，不過也屬較小規模，設施未必齊全。九十年代又曾入住過司徒拔道的港安醫院，印象已模糊了，記得入住病人不多，住5/6人的病房也不覺擠迫嘈吵，而且當年它還很新，和嘉諾撒的舊剛成對比，但同樣有寧靜的感覺。

轉介我去見養和這位專家的醫生在他的介紹信封寫上診金約二千元，在我之前的病人結帳我都聽到是收二千元，怎輪到我竟只收一千？會不會是我見醫生時給那位國內大叔中途打擾，不好意思給我半價優惠？

養和交通好差咩？唔係放工時間去好少塞車啵
餐廳好好食

不過我自己鍾意st paul多d，因為新，同私家房多d，唔洗等咁耐，但d野食好難食

養和多大陸人呢個係真，基本上職員同客都係講普通話

同屋企睇過一次
大陸人多到嘔
專科真係2000蚊一次

做過2間私院同1間ha有關ot既部門
私院啲醫生技術係好啲，但用既野就⋯⋯
Ha相反

唔同科唔同價

養和已經叫好, 法國仲垃圾, 大陸人一樣多, 但服務質素差左好多, 入到去成間公立醫院咁, 我就係由法國轉去養和睇的

醫院界KOL

法國醫院都有人吹奏

打手文 我呸！